第一日返倉嘅慘痛經驗

今日第一日返倉，個長工叫我執單，如是者我跟份單去執啦。

當份單嗰件貨係寫住101號貨架，咁我咪去101嗰度搵囉，但係搵唔到，所以執住其他先，如是者我唔重複啦，總之10件貨入面有7至8件係搵唔到嘅。

咁我咪同嗰長工講好多貨我都搵唔到，佢就叫我跟佢去101（同上）嗰度搵第一件貨，咁我都係搵唔到嘅。然後俾佢撚完一輪之後，佢先講件貨可能係擺喺102/103/104嗰度，佢仲話以為我係知嘅，但係事實上係我第一日返嚟撚知你點樣擺貨咩，我跟單執咋。佢仲問我你係咪唔識適宜返倉？

當我執完野嗰陣時你同其他長工散工吹水囉，無意之中聽到佢哋都對呢個啱啱撚完我嘅嗰位長工好不滿，所以究竟係我問題定係嗰個閪長工問題？我應唔應該quit呢份工？

quit， bye

Quit啦 呢啲工根本搵狗做
攰都唔得重點 要聽佢啲有骨說話先最惡頂

利申 做過類似嘅工

係咪新田利豐嗰間？

個文員唔驗單對單 有排你捱

我呢間倉好多師奶入去做
聽講仲要唔跟數量嚟執貨

唔係 都幾年前㗎喇

返倉D貨唔企理，比狗做啦

你個POST係負責執倉?
有呢D人係度你鳩HEA就得, 直到搵到下一份先走囉

同呢類人相處冇咩文化可言, 鬥賴皮

啲貨唔岩位都幾惡做，搬完一大輪發現白做

幾錢個月？

呢樣真 一次半次就話啫
日撚日要同你大海撈針真係人都癲
仲要有說話聽受你氣

我會唔做，執你老母，低3下4概工

寫住就502，但係件貨就可能係501
唔企理都算啦
衰極都要講清楚吖嘛

Quit or 做多一兩日睇下會唔會轉跟第二個有條理嘅長工，當係一個經歷

同埋見你上黎問，睇得出你仲未可以好好應付呢個階段嘅問題，係非常好嘅反面教材經歷

呢啲工求其啦咁上心做乜

個判頭喺個wts group嗰度同我講話叫我去咩部門嗰度幫手嘅
但係唔知點解到最後係要執貨囉

咁唔好寫101貨架啦,寫101-110貨架嘛

慘就慘在每日都要去唔同嘅部門做嘢呀嘛
今日戒兩粒鐘紙皮，然後執兩個鐘頭貨，再點兩個鐘頭貨
完全係漫無目的，今日唔知聽日事

$500/day
$62.5/hr 0900-1800

多謝巴打
本身想長返搵住錢先嘅，但係估唔到搞到咁囉

嘉里執衫

無前途既工又唔打算長做
有糧出就得架啦
洗撚受啲所謂長工氣
你唔做咪等佢做埋你嗰份
臨走記得同老細篤灰添呀

做倉好唔好搵？

冇飯錢

問題係聽講啲老細好鍾意呢條長工呀嘛

一點食飯

睇工作量啦
如果唔辛苦既咪騎牛搵馬囉

既然你都覺得個位係漫無目的，咁咪hea做，入倉hea到夠鐘就行去下個位

已經唔關辛唔辛苦事
條撚樣講到話咩要投訴我咁滯
明明係佢哋唔擺好啲貨喎

如果有人玩野就走吧
呢個人工唔需要諗太多

問題係我講嗰個長工成日走埋嚟指指點點呀嘛

聽講全部人都憎鳩佢喎

老細梗係鍾意佢啦
成個倉啲貨得佢先知擺喺邊 佢走咗啲貨有排搵

做倉就係咁 長工都唔理無得搞
睇個倉係做好多牌子 唔岩位真係惡做

遲d屌你唔識用唧車 你仲大獲

東家唔打打西家囉
Pt工姐 驚佢有牙咩

我去過 好多新移民阿姐
成個倉都普通話

倉務周圍都請緊, 搵間好做啲架啦

點都係磨兩個鐘，當佢唱歌啦
按章工作，搵唔到果D貨照同佢講搵唔到

唔係山窮水盡都唔好返倉，比狗做

係咪青衣

簡單野 比你記鞋碼 你都煩
你執好用繩扎鞋盒？
5個一扎？

油庫？

係咁架 好撚岸鳩 永遠啲位都係唔岩
佢比幾個位比你 永遠都有啲係搵唔到
搵唔到個陣同佢講 佢就屌柒你
屌完你之後 佢又會係個完全唔同既位置搵到返件貨
然後再屌多你一次

打柒佢

係咪係新田返
個倉執鞋？

唔洗理呢啲撚樣 搵完錢就走 唔好哂自己心機時間落呢啲ON9仔到 返得倉唔係冇原因

真, 搵唔到都係個長工搵
佢中意玩野, 證明啲貨唔趕
輕鬆
佢話你, 咪當老屎忽唱歌, 真係wfc

你就風流工
佢就長做
唔濕佢一鑊先走正衰仔

仲以為係嗰篇搬水潮文嘅改編

唔好 真係比狗做 冇冷氣仲要啲貨唔撚企理

純粹消磨時間等進修

倉黎講 算低

洗撚理佢咩 炒散最撚好架啦 屌完就走絕無手尾

轉地方啦，倉都係做嗰啲嘢，揾個唔使畀人屌嘅地方好過

返地盤好過啦

唔夠位咪放住隔離先
咁之後有位唔會搬返過去㗎嘛

你呢間都算企理
以前返衫鋪啲倉真係又細又亂
成地都係膠袋，衫褲

應該就唔會啦

on9 求其去111執件擺落去咪得
要10件咪執10件出嚟 有就有 無咪係隔離rack攞
要包執得啱？洗撚上心咩 執錯左個客到時會識得退架啦

IT?

因為我以前返倉就係咁
你仲想做嘅話耐咗就會認得啲貨

睬佢都戇鳩，返倉梗係hea 執，啲貨搵唔到就skip 走佢

炒散不如做熊貓 返工幾自由 輕輕鬆鬆60$/hour

係咁架啦

呢啲工長期缺人
你唔等錢使可以pass

慢慢執。 夠鐘收工。

你唔去做保安？
真係垃圾工黎
永遠都冇出色
你仲想唔想溝女
你話你做倉
d女女唔通聽到會濕曬

係
炒散先有呢個條件
條垃圾on9仔長工做耐少少奴才以為自己好撚醒？
又咪口古口里一個

傻閪長工

大家都知點解長期缺人
亦都知點解長期請人

日間倉差唔多啦

係
雖然依家垃圾西熊都好撚西

散工先最惡 有咩長工負責
你大不了唔返; 佢就俾人cut B仔

淨係知你間公司超落後
咩年代呀而家有規模少少既公司都電子化左
一部電腦已經知位置

D倉成日都係話就話件貨喺A架
但其實喺第二到

做倉咁低架咩不如去做保安師

屌，以為係對手震哂要低頭飲湯

所以有規模少少果d都電子化左

大快活都識有個感應器啦

quit 啦， 倉真係比狗做
果件長工由佢死啦

咪戇鳩啦，返倉根本就唔會有前途可言
既然都係體力勞動，做咩去考番個電工牌，或者跟師做裝修，做5年你自己跳出來做判頭好過成世做倉on99

試過暑假體驗人生 去做過一 兩日
閪到仆街 啲人人工又低 係到扮大袋
要你密密做 狂pack野或者狂搬

之後秒速quit咗 入埋大學
佢地搬成世啦

張單又唔係手寫......

12年前做過倉 pt
嘉x物流
長工主任串過馬撚
個時執衫（貨），同樓主情況一樣搵唔到
又係搞咗成日先同你講依到唔見嘅就搵下隔離
再唔見就搵上格
第一日就串串貢咁
之後熟咗啦,佢開始玩第二樣話你執得慢
話第二個同期pt執得多件數過我好多
又吹到自己好撚勁
問返個位pt同事,原來都同我差唔多
個長工又同佢講話我執得多過佢

個主任正宗閪人,最後我地兩個一齊唔撚做

巴打你可以睇返#57
純粹係我等咗好耐姐

呢啲工明明係佢哋錯但點都話鳩你先
狗也不屌直接quit

咁你仆硬街

我都唔知道

佢又唔係你老細 唔係出糧比你 大家都係同事 憑咩受佢氣 quit

暑期工都高過你

做倉唔係想hea咩?
你就係hea左成個人生 先會做倉
而家做倉先黎認真?

咩呀手唔手寫電子化左後一禁都睇到咩位置嫁喎

個長工有問題，但佢唔係你上司既話唔洗QUIT住

我諗起以前中學第一次做sales 大型連鎖店嚟 果排間嘢做完大特賣場 有日叫我由屯門鋪出沙田鋪幫手 企咗半日無啦啦叫我去跟車搬貨 果時細個乜都唔識 照去做 屌你老母 原來係一個人搬幾十袋牛仔褲 一袋褲仲重撚過我 搬撚到一半真係唔夠力 突然有個人嚟幫手 問佢點解做sales要做埋跟車 條友粒聲唔出 最後我搬完成身汗 佢叫我自己撘車返鋪繼續開工 收工果陣個經理叫我唔使再返工原來條撚樣係老闆個仔 佢覺得我串9佢 你老味見工果時唔見你講埋要做跟車 仲要時薪40都無 祝你全家中武肺死清光 依啲工俾狗做就啱

係佢眼中你唔夠醒咪唔滿意囉
佢會覺得
雖則佢份死人單寫101
但如果你係醒少少都會周圍睇埋附近啲位先再問
咁你今次知道左，將來咪keep 住呢個模式做
咁咪ok 囉，唔駛咁上身
好撚小事黎

quit

好低

咪自爆

長工條友之所以要做依份長工
份人好極有譜啦

陰啲陰啲真係唔得

Net a Porter?

一間公司管理唔企理，好難做落去

如果唔係果時細個入世未深 即刻當場屌佢老母

咁撚極品
你個份真係極品西皇垃圾工
咪好
下一份更好

呢D工唔洗咁認真 總之做機械人 佢講咩你做咩
唔洗駁嘴 代錢入人袋 反抗只會比人打多兩拳

PT啫果時好似未夠18歲好想開佢名

開啦
警惕下世人

正路有經驗會搵晒其他貨架, 之後出去屌佢點解錯晒

算易搵啦隔離 番過火炭d人唔算太閪既

其實都好多年前 所以無乜所謂 Levi’s
但以我所知唔係間間分店都係同一個老細

返呢d垃圾工就係想hea
執得快d好似熊貓咁有貼士？

哩啲工, 好多低下階層人做
份工性質惡撈, 工作環境差
做嘅人又多數學歷低, 無專長, 難出去搵食

有啲人本身已經比人壓迫開, 一遇到新同事, 或者能力更差嘅
難得遇到個更好恰嘅, 就好容易見獵心喜, 起勢咁咬

不過做過哩啲工可以見識下職場黑暗面
當係磨練下, 然後盡快搵工走

返過一個禮拜倉 悶撚到嘔
日日都重重覆覆做同樣嘅嘢
又學唔到嘢 人工又低
做地盤好過 起碼有一技之長

係
飲食 保安 倉
你可以體驗曬人性有幾黑暗 垃圾

啲老屎忽係咁架拉
恃住自己做得耐就會玩甚至屌新人

有時可能關個system事
個system可能同一批貨只係比入一個location
但係實際倉既同事有擺去隔離但係個system入唔到呀
出嚟既單就只係show到其中一個location
利申做過倉務文員

Quit左份工去，樓主呢啲咁嘅人才應該被呢啲嘅公司所耽誤，樓主應該值得更大嘅發展，好明顯你嘅智商你嘅才華你嘅能力你嘅際遇你嘅經驗唔應該比一個貨倉所蒙蔽，一聽到樓主骨格精奇，四肢發達頭腦靈敏就應該係做局長嘅材料

個長工自己on9姐 大家都係打工
搵唔到件貨又唔教人 咁咪又係交番個波比你 其實唔洗嬲

同你講樣嘢14年我中學grad個陣
都係呢個價錢
係咪adecco

炒散洗撚理人面色咩
唔做咪quit冇損失
反而長工仲怕過你
撚下佢可能佢工都冇埋

早兩年暑假都做過，嗰陣啲FT都幾好人叫我慢慢hea 拖慢嚟做，之後兩個FT都同時辭職得返我同第二個pt日日吹水hea做

不過之後暑假完都即走，唔係見佢65/hr 真係唔會做 其他部門嘅人根本當你狗咁對待

好多年冇返倉，以前dse完後有係牛津度做倉已經係佢呢個價，講緊8，9年前

off topic
女人有八達通又有電子雞做 又有建興放題
唉...
男人點解要做呢d垃圾工

咁就唔好啦
耽誤香港發展

樓主你係咪諗住長做先？
唔係長做既話其實唔撚洗咁上心
做呢啲社會最低層既工 仲諗住做過世既人好打極有限
通常呢啲人知自己搵唔到第二份更好既工就寧願留係呢啲垃圾地方做老屎忽
但佢唔撚知其實個世界好大 所以佢既人生只會著眼係呢啲咁支節既地方
樓主不用上心

你真係第一日返倉
貨唔對位擺隔離已經好俾面
啲貨擺到佢自己屋企咁先惡頂
基本上堆頭可以玩到 新手入去係唔識執
不過啲長工閪係另一樣野
我朋友做過倉啲長工頭幾日肯教
因為真係忙
多個人幫手真係多謝

你講野咁曲
曲線救國d firend?

師兄唔係諗住長返呀？

咁低價
轉過份啦

男沒學歷又想快有人請真係得呢啲工有得返 做鞋做衫倉唔算最慘，自己返個百貨公司啲抄散，有送貨服務嘅話仲忙。

不過見啲FT都知自己身體好快捱唔到做倉，好多轉去做保安

唔係
等緊進修
不過等咗半年進修咁解啫

男沒學歷.....
唉
又冇八達通

我本身都返過其他倉
其他倉都企企理理㗎喎

唔係

成世人只返過一日倉依啲垃圾工唔明點解有人做

呢啲工如果FT好人真係會輕鬆好多，佢哋會執到個倉勁整齊然後叫你扮搵唔到件貨hea9其他部門

間公司垃圾，完。

係
呢個真係永遠最難解答既大難題

即係件貨100 要你+5-5咁搵
咁撚弱智 而家科技咁先進都唔識改進真係好低B

做過暑期工clerk

執貨位真係搵狗做 人工勁低

做倉都有爽位同仆街位，我之前返過
一日唔駛做野日日打機聽收音機，有時只做一兩個鐘頭搞掂仲有兩餐免費，不過見冇前途半年走左

咁都唔QUIT不如做奴隸算。

我返個個倉重要有兩層要行樓梯執貨加無冷氣，我食lunch個下已經想走

點解咁多人鐘意返倉
就係因為冇壓力 執下野 吹下水 又1 day
你呢份應該要quit
因為有壓力既倉工係完全唔合格
狗先做

真啊
見過有個後生做咗幾日都俾長工撚 後生做做吓屌鳩佢轉頭 仲要屌得好盡

嗰時經理估到佢唔做 勁快手俾埋錢佢走 話驚佢將啲貨換位玩鳩全場

係 5日少野執咪好做

幾年前讀asso個陣都翻過倉 得460一日
有時啲貨多到仆街 有時乜都唔洗做
每日做既野都唔同 又悶 唔知自己有咩意義
不過啲FT同大粒果個都幾好人

幾年前做倉都係依個價

基本上成篇文唔洗睇 跟本返倉呢份工就唔應該做
十年前萬幾蚊人工 十年後都係萬機蚊人工
回頭是岸呀巴打 冇學歷做地盤做三行都叫有一技之長 做倉越做得耐就愈比上面壓榨 愈冇競爭力

我返過5樓幾日炒散
好多新移民阿姐姣d主管

係
做倉= 垃圾工
做倉= 溝唔到女
做倉= 虛耗生命

#57

Kelvin 明白嘅！唔好番工囉
Quit 左份工囉！
By the way Kelvin !
我俾一個嘅建議你！唔鐘意嘅！Quit 咗份工去！
得唔得？O 唔Ok?
You don’t like it! Quit it!!
Don’t Complain唔好係度neg !係度complain！
唔好做個小朋友做嘅嘢！
得唔得？唔鐘意Quit!
喺咪好簡單一個邏輯呀！
就係咁様㗎咋Ching!

其實埋啱堆就唔會俾啲閪人撚你。Day1 係咁，唔好expect每個陌生人都default對你客氣對你好，唔整得你大鑊啲當偷笑。

仲有，無論你做乜嘢工，都一定會有呢啲人。防人之心不可無，保護好自己呀樓主。

算啦打埋啲垃圾工仲咁多嘢講
你有能力都唔使返呢啲啦

唔通比行政總裁你做咩

玻璃心中國人黎架。

所以咪話要進修囉

返過石門智龍, 第二日就無返

咁倉都分好多
有d做到仆街
有d就行行企企 99下又一日

不過就算騎牛搵馬500 依個年頭真係偏少 除非好hea,
有人玩野點你搬黎搬去更加唔好捱
550基本 4xx post出黎會俾人屌

炒散唔係大晒嘅咩

所以我以前請人唔請新人
就係多樓主呢d人
有經驗唔會咁

你又唔係長工 驚閪 慢慢執啦

Quit la 2021喇，你估仲係以前咩，以前就話要捱苦，而家時代唔同，返工係唔需要受氣

岩
人工同質素成正比

佢就係老撚套 玩鳩d炒散 所以會咁 咁你就俾個真正炒散做野態度佢 你唔妥佢 你屌佢都仲得 驚閪咩

石門NIKE比狗做的

做倉最忌指示唔清晰
大把倉庫做
洗做佢

走得快好世界

補多句巴打 如果打個比喻 返倉有d似深圳既三和大神

返工有得鳩hea 壓力細 冇野做玩電話
份糧少到夠你生存 但唔會改善到生活 每日過得一日得一日 每日同其他同事圍爐鳩up賭波賭錢邊隻手機game好玩 然後就dump懶左個身唔想再出去做其他工 當然亦因為愈長時間就愈難同社會外面既人競爭

我做過半年倉 臨走果陣有個師兄都唔做 佢封辭職信屌鳩個hr大致話而家公司登報請倉務個人工仲高過係間公司做左10年既佢

我冇爬文唔知你第一日係指第一日返新工定還是第一日接觸呢個行業 如果係後者 請你及早抽身 因為返倉同香港一樣 冇前途！

如果你係退休人士/家庭主婦 呢份工可能適合 但如果你係後生仔 走吧啦
你個撚屌同事玩鳩你 你咪唔撚做囉 倉本身少人做 唔夠人做野仲要玩走埋你 其他人做埋你果份 你估佢地會點諗個撚屌 ？

我第一日返新工

中肯
樓主要聽下......
唉
點解21世紀仲有呢d垃圾工

畀人撚都唔屌柒返佢轉頭
抵架wo

有勇氣諗re唔resign 冇勇氣屌柒佢

岩岩有巴打提返57樓你話你自己等進修 咁就好了

呢啲垃圾工真係比社會最低賤嘅人做
如果唔係窮到冇錢開飯都唔好做呢啲工
又低增值又學唔到野又辛苦
根本一日都唔應該番

我講㗎嘛

係....
完全根本唔應該有呢d垃圾工

佢hea你時 你hea佢就岩

你洗理人哋？你黎搵錢㗎咋

又唔好咁講野
大把人都係邊做垃圾工邊進修 過多幾年咪搵份好啲既工囉

洗唔洗講野咁難聽

可能佢都係倉狗

其實又唔係垃圾工既 唔同人唔同背景唔同需要

果陣時返倉 有人有樓收租打風流工 有人有小朋友想時間彈性d 有人退左休求其搵野做下

但亦見過虛渡光陰十年既中佬 又有吸毒既古惑仔 又有做左幾年之後醒覺辭職既後生仔

岩呀 岸鳩仔咪又係

佢條友執貨鳩放累人周圍搵
一係屌走佢，一係即quit

屌7佢

真係鳩，個時中學畢業乜春都唔識
個主任仲串話唔好讀上去啦，留係到長做仲有前途
一聽就知佢痴撚線
平時極度自卑，所以返工恰𡃁仔

你聽日返去主動話幫佢手執，然後鳩執俾佢，之後quit

我好撚廢 大家一齊咁撚柒廢就最好
垃圾圈子 成世留係度廁所糞坑咁

有冇晏教訓

留係到個啲真心垃圾

搵到第二份就閃啦
一個大audit 你就會做撚到仆街
一個5s都做唔到嘅倉
學咩人做倉

Sort/Set In Order/Shine/Standardize/Sustain？

我都想

啲戇鳩唔撚識用唧車又番真係屌你老母。

垃圾工比返d垃圾人種做啦

唔係話你做唔到5S
係個倉做唔到5S
就咁普通入單擺放位都唔岩都做唔好
如果間公司黎緊發大黎做會拎iso
要audit 嘅話你地會好慘

慘左d喎 我以前翻都550 930-1800 煙break+lunch+晏教加埋有4個幾鐘

我明你講緊咩，管理錯就真係行唔落去

呢份食飯+break得個半鐘

quite啦朗屏個邊好翻到飛起

飲唔飲到湯？

唔當面駁佢

講到咁難聽
無人執倉你都買唔到鞋

大型連鎖店 老闆個仔落黎幫手搬野？

講起垃圾工真係好多閪人

自我安慰到成咁

唔知係閪人多係曬垃圾工多
定垃圾工肯定多閪人
雞與雞蛋

嘩 咁pk

做倉的人多數講嘢冇耐性，又唔清楚

你一做錯，就屌9你

樓主睇開d

Levi’s 都唔會係香港買啦中國製都咁柒貴
我唔識上美版官網網購？